- title: About Result
  faqs:
    - q: Is the NEET result and score card one and the same?
      a: Actually, the NEET 2021 result will be in the form of a score card which is the downloadable version of the same.
    - q: If I misplace the result of NEET, can I download it again?
      a: Actually, the better thing to do will be to download the NEET 2021 result and keep a soft copy saved. This way, you can avail it anytime. The link to download is generally available way after the admissions are over but it’s advisable to be on the safer side and not risk it.
    - q: How long should I keep the NEET result 2021 cum score card?
      a: Since the NEET result is the basis of admission to medical courses in the country, it is advisable to keep it safe till your admission formalities are complete. All you have to do is to keep a soft copy for your reference which can be retrived anytime you need it.

- title: About Entrance Exam
  faqs:
    - q: Is NEET 2021 twice a year?
      a: So far there has been no official announcement which suggests that NEET 2021 will not be conducted twice. As per the official announcement, NTA has revealed that NEET 2021 is scheduled to be conducted on August 13, 2021, only.
    - q: What will be the mode of entrance exam?
      a: NEET will be conducted in offline mode i.e., pen and paper mode. Candidates will be given NEET OMR sheet 2021 to fill the answers which will be evaluated electronically.
    - q: Who will be the conducting body for NEET 2021?
      a: Since 2019, National Testing Agency has been entrusted with the responsibility to conduct NEET.
    - q: What is the new change introduced in NEET 2021?
      a: NEET 2021 will serve as the single entrance test through which all MBBS or BDS seats offered in the country will be filled. Candidates will have to appear for NEET in order to get admission in AIIMS and JIPMER as well. Based on NEET score, candidates will be granted admission in medical and dental colleges.
    - q: What will be the pattern of questions in the NEET 2021 after scrapping AIIMS and JIPMER?
      a: There is no change in the NEET 2021 question pattern. NEET 2021 question paper will have total 180 objective type (multiple-choice) questions of Physics, Chemistry and Biology. 45 each in Physics & Chemistry and 90 questions from Biology (Botany and Zoology).
    - q: How many seats are there for MBBS in AIIMS?
      a: There are a total of 1,200+ MBBS seats in the 15 AIIMS spread across the length & breadth of our country.
    - q: How many seats does JIPMER offer for admission?
      a: JIPMER provides total 200 seats, 150 seats offered in JIPMER, Puducherry campus and 50 seats offered in Karaikal campus.

- title: About Eligibility
  faqs: 
    - q: Does a gap year between Class 11 and 12 will affect the eligibility for NEET 2021?
      a: Gap of a year does not affect the eligibility for NEET 2021. Candidates with a gap year will be eligible for NEET 2021. The latest information brochure of NEET also specifies the same.
    - q: I will complete 25 years of age in March 2021. Will I be eligible for NEET?
      a: Yes, you will be eligible to appear for the NEET exam as the candidates who are 25 years or above will now be able to take the exam as the Supreme Court has a directive.
    - q: Are NIOS students eligible for NEET 2021?
      a: NIOS students are eligible to take NEET 2021 as the High Court of Delhi removed the clause which barred such students. However, NTA has stated that eligibility depends on the final verdict of the special leave petitions filed by MCI.
    - q: Will NTA consider my Class 12 marks for NEET 2021?
      a: The minimum required percentage in Class 12 will only make candidates eligible to appear for NEET 2021 but does not ensure qualification in the exam.
    - q: In Class 11 and 12, I had Biology as an additional subject. Does that make me ineligible for NEET 2021?
      a: As per NTA, candidates with Biology as an additional subject are eligible for NEET 2021. Although, the final outcome will depend on the verdict of the special leave petitions filed by MCI. This clause was introduced by MCI for NEET 2018 but was overruled by the Delhi High Court which means that the students with Biology/Biotechnology as an additional subject in Class 11 and 12 are eligible for NEET 2021.
    - q: Is there any attempt limit for NEET 2021?
      a: There is no attempt limit for NEET 2021. Candidates can appear for NEET any number of times.

- title: Application Process
  faqs:
    - q: How can I change my address in NEET application form?
      a: The correction window of NEET 2021 application form can be used to change the address. Though the details can be edited using the correction window, candidates are advised to fill the application form carefully and check the details thoroughly before submitting it.
    - q: How can I be sure that NTA has received the application fee?
      a: This confirmation page that opens up after the payment has been processed successfully, is a confirmation that the NEET 2021 application fee has been received by the NTA. Save and print this page for future reference.

- title: NEET Exam Pattern
  faqs:
    - q: As AIIMS and JIPMER are merged with NEET, The exam pattern of NEET 2021 will be changed or not?
      a: There has been no official declaration regarding a change in the existing exam pattern of NEET 2021. NTA has released the information brochure of NEET 2021 on December 2nd which also states that there is no such change is the exam pattern.
    - q: How much time should be given to each question?
      a: A total of 180 questions are there in the NEET exam. In order to improve time management, one should assign one minute to each question.
    - q: How to avoid negative marking in the exam?
      a: Stay clear of guesses. Do not answer a question if you are not sure about it. Stay calm before answering the questions. One mark will be deducted for every wrong answer.
    - q: What will be the mode of examination?
      a: NEET exam will be in offline mode. (pen and paper mode).

- title: Preperation Tips
  faqs:
    - q: Is NCERT enough for Biology section?
      a: NCERT is without a doubt the best source to learn Biology. The text of NCERT diagrams & their labelling, table’s & their data should be learnt & memorized thoroughly. Students should essentially go through exemplars provided by CBSE/NCERT for question practice.
    - q: How do I crack NEET 2021 by self-study?
      a: Self-study requires a lot of self-motivation as well. The preparation for NEET 2021 can be a tedious task, thus making a pragmatic time-table can be very helpful. Keeping a close tab on the mistakes and improvements can be beneficial. Making notes after concluding a chapter will allow you to revise the important topics and retain it for longer.
    - q: Is NEET a tough exam?
      a: NEET is relatively a moderately easy exam, however, the number of applicants with respect to the number of seats available is very high making it tough to get admission. To get an MBBS seat it is very important to secure a good rank in NEET 2021.
    - q: How many hours should I study for NEET?
      a: Experts and toppers suggest that every day at least 5-6 hours of sincere study can be fruitful in achieving a good score in NEET 2021.
    - q: What should be the daily routine to crack NEET 2021 with good rank?
      a: In order to succeed, NEET 2021 aspirants must have a solid strategy which will guide you through the preparation journey. A daily routine for different people can be different, the key is to find what works best for you. Studying early in the day often helps. Regular intervals in the study schedule help in the long run. Candidates must study and practice for NEET 2021 with unwavering focus.
    - q: Has anyone ever cracked NEET exam without coaching?
      a: Yes, it is possible to crack NEET without any coaching as it is upto the student that how much he/she should prepare for any exam. NEET exam is tough but your dedication will lead you towards success.
    - q: How can I work on my time management for the exam?
      a: One of the greatest challenges for any entrance exam is the time limitation. You have to complete 180 questions with time duration of 3 hours. Practice NEET sample papers and previous year question paper to improve time and accuracy.
    - q: What are the best books for NEET 2021?
      a: The most important element to prepare for any exam is good study material. Following the right NEET study material is very important to prepare for the examination. NCERT are the best NEET books to prepare for the exam. Aspirants can consult NEET teachers and toppers or read their interviews and check which books they had referred. Here are some NEET Preparation books which aspirants can follow while preparing for NEET 2021.
      table: >
      <table> <thead> <tr> <th style="text-align: left">Physics</th> <th style="text-align: left">Chemistry</th> <th style="text-align: left">Biology</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td style="text-align: left"> Problems in General Physics by I.E. Irodov </td> <td style="text-align: left"> Modern Approach to Chemical Calculations – R. C. Mukherjee </td> <td style="text-align: left"> Objective NCERT at Your Fingertips for NEET </td> </tr> <tr> <td style="text-align: left"> The Feynman Lectures on Physics Vol. II &amp; Vol. II </td> <td style="text-align: left"> Organic Chemistry – Mconcise Inorganic Chemistry – J. D. Leeorrison and Boyd </td> <td style="text-align: left"> Trueman’s Elementary Biology Volume – I and Volume – II </td> </tr> <tr> <td style="text-align: left"> Fundamentals of Physics by Halliday, Resnick &amp; Walker </td> <td style="text-align: left">Organic Chemistry – Peter Sykes</td> <td style="text-align: left">AC Dutta for Botany</td> </tr> <tr> <td style="text-align: left"> Concepts of Physics Vol I and II by H.C. Verma </td> <td style="text-align: left"> Physical Chemistry for Medical Entrance by OP Tandon </td> <td style="text-align: left">Books by T.L Rayar</td> </tr> <tr> <td style="text-align: left"> The Feynman Lectures on Physics Vol. I (Mechanics. Radiation and Heat) </td> <td style="text-align: left">Organic Chemistry – M. S. Chauhan</td> <td style="text-align: left">11th and 12th NCERT textbooks</td> </tr> </tbody> </table>
- title: About Counselling
  faqs:
    - q: Which Colleges/ Universities are allotted through MCC/DGHS counselling?
      a: DGHS (The Directorate General of Health Services) on behalf of the MCC will conduct counselling for the 15% All India Quota and all seats of Deemed universities/ Central universities/ seats of ESIC & AFMC counselling including Delhi University (DU), VMMC, BHU, AMU, AIIMS & JIPMER.
    - q: What is All India Rank (AIR)?
      a: AIR places a student depending upon their position scored amongst all candidates who have qualified NEET.
    - q: Who are eligible for ESIC counselling?
      a: Regarding eligibility for ESI 15% of seats would be filled through All India Quota and seats that are unfilled after contribution to state quota would be set aside for candidates who are wards of Insured persons of ESI.
    - q: What is free exit for 1st round mean?
      a: Free exit for 1st round means if a candidate allotted a seat in 1st round and even if a candidate does not report/join the allotted college he would not be penalized (security deposit will not be forfeited) and will be eligible for subsequent rounds.
    - q: Is it necessary to join allotted Medical/Dental College of Round 1 to get chance to participate in Round 2?
      a: No candidates need not report or join the allotted college of round 1 since there is free exit. However, if they want to hold the Round 1 seat they can join the college of Round 1 and give up gradation willingness for Round 2.
    - q: Is there any restriction to the number of choices of institution and course (MBBS or BDS) during choice filling?
      a: There is no restriction, and the candidate is free to select as many choices from available options. But make sure to enter the choices in the order of preference.

